係香港做左四年電競已經心灰意冷

大大話話係香港有名電競公司做左差不多四年
仲記得第一日由練習生轉為正式做幕前果種興奮
上到工作室幾個production坐係到搞直播
感覺真係為香港電競出一分力
但工作休息想交流下傾下計 好似有道牆咁官腔
心諗：（冇所謂 大家返工 為電競做野 做好自己算）
但依個諗法係唔得嫁 原來係令幕前幕後更加生疏
越生疏就慢慢有一種敵意衍生出來，暗串暗屌不瞅不睬
過左一兩年收入沒有任何變化
雖然係電競進步緊姐，但都係食飯嫁
有時凌晨返工真係心諗為咩
為左香港電競出力，定係為左做人地一隻棋子
令我好意外既係，做三年左右老闆都係唔認得我
係動漫節影相仲以為我係普通fans
三年左右成個部門解散，
有投資者既開公司，有其他公司請轉公司，
我依種兩邊都冇既，終於就成為電競freelance
更可以話做電競免費勞工。
講到依度已經死心

大家仍然想加入電競行業，我只能講巴打睇路

我係度好好多謝提攜我電競三子
同之前志同道合既好拍檔 有緣再見

四年又四年

幕前都發唔到圍？ 邊間呀？
對呢行都有d興趣

加油呀樓主 我支持你呀
唔好放棄
繼續追尋你嘅電競夢

贏唔到就乜都無

全香港最大果間

C豬A ?

有四年咁耐係唔係招牌有條龍嗰間

鍾共？

間公司係咪年年蝕錢...

玩咩game先

已經死心 冇哂當年團火

電競主流都係得果一隻

所以咪話冇發圍囉

你人生永遠失去左個四年有咩感受？

之前我覺得為電競出一分力好型
依家我覺得做左幾年廉價勞工咁傻仔

依家有咩打算？

香港搞跟本冇發圍

底薪幾多, 贏比賽攞到獎金同公司點分, 賣商業廣告有無得分錢

我唔知點做好 我依家靜係想做返自己
唔想再理電競所有野

我唔係選手

咁你即係負責做乜？有冇係線上做直播？

直播部

你估電競呢樣野真係有價值咩

同傳銷一樣 都係靠一層層吹棒出黎

搵到錢既 就算實況唔打機都有錢搵

講白d電競(睇人打機)除左小學雞之外無人有興趣

不過小學雞有消費力咩?

講到尾咪又係打工仔一名，有糧出你仲想點？唔想做轉工囉

其實我應該要咁諗 唔想諗咩夢想追夢

要追夢一係轉做選手，一係做老闆
即係公司茶水亞姐永遠無可能升經理一樣

鍾生

鍾生其實有無能力用一生人時間賺番自己洗過老豆既錢

成個部門解散
上年世界賽直播完嘅事？

其實直播根本就最可有可無 係人有把口都取代到你
趁仲後生夢醒咪好
順手叫醒好多發緊電競夢既人
台灣個便都講緊，無天份唔好發電競夢，原理同職業球員一樣
好鍾意踢波唔代表你有能力靠踢波搵飯食

電競公司

電莖

係咪何秋條撚屌?

有冇食過deer chan

你今年幾歲？播咩game?
冇人識你因爲太悶冇人睇？
趁早轉行吧啦

你入行係做開荒牛
個老細搞唔掂
咪自己起個壇

點入行？

太年輕了

電莖損手

樓主咩學歷？唔會係dse完就入行果d超級大傻仔丫？冇左4年見工同人講做電競主播個hr都笑鳩你啦

香港啲shoutcasters質素
成堆垃圾連個傳理學位/文憑/證書都無
傳意技巧差
聲底 節奏 抑揚頓挫全部欠奉

叫我個仔朗誦都好過班垃圾啦
定係班On9以為有把口就做到？

就咁睇都係普通工作會遇到嘅問題：

交流下傾下計 好似有道牆咁官腔＜人事問題
做三年左右老闆都係唔認得我＜撈唔起無人識

同埋你都講散水後，有人自己開公司，有人去其他公司打公，搞到要做免費勞工，似係你問題多過行業問題喎

而家仲玩LOL就真係食塵啦

香港搞電競

都係果句 心淡

係你太有使命感

太多途經入行 依家唔要專才要平價勞工
肯做大把人搵你

行外人都知電競係香港無前途
係你希望愈大 失望愈大

人生浪費左四年，轉行嘅話 見工時候話自己以前做電競
都唔知啲老闆會點諗

中肯

請問做電競要咩專才？
樓主咩學歷？

當年開荒搞電競個個都有衝勁
想追上台灣韓國美國等地...
我不停不停為電競付出
到頭後只係人地一隻棋
而正正因為香港咁，所以香港電競先搞到龍頭蛇尾

問題天天都多 已經到無法解決地步
所以我既問題，我為自己心灰意冷

香港人晒氣啦，最叻就係踩返香港人

認真唔需要咩特別高學歷
有心做 做到好 就得
我垃圾學歷不值一提 但入職係練習生開始

老細問題

我唔想依種風氣係香港特色，要改變
無論電競又好 音樂又好 工作又好
咁樣只會令人更加反感 生在苦悶之中

唔可以單一話老細問題
有時做細既，大家針對大家都係好關鍵問題

認真 睇清楚咪好囉

我後悔睇得太慢
錯過左好多時間

無人想知

電莖三子係邊三子？

岩
唔明點解咁堅持自己「想做」既野
你所謂既堅持係老豆老母辛苦搵錢頂住嫁ja

成個中二病咁
我係你老闆都覺得你on9

屌你老母邊有咁多懷才不遇
廢就廢 廢就要認 打份牛工咪算

認真問 觀眾睇比賽有幾何睇本地台
有興趣既話 高度唔建議做幕前

認命

arron贏左個冠軍想家人工都無得加，之後都無心戀戰。這行好似係得班女有議價能力咁。。。

多數想轉行都可以做廣告公司 設計行業

無用㗎 你係女嘅話可能都好啲
deer咪有人吹棒囉
你睇吓咩devil 公子個啲咪又係比人笑多
達哥紅左咪又係踩

香港搞電競想紅 搵條mk妹露下波露下腳咪電競

之前同佢拍檔過 真係有料 都了解過佢好大壓力
講到女性依個問題 太敏感 不方便評論

果啲直送求其搵個識玩既上去都講到啦 有幾撚重要

屌過deer chan未?

為何生於香港

學生先會講/ 留意電競
仲有lol 係最冇消費力既一群，人大既仲打機都係玩 ps4 switch or 比錢既pc game

衰在你老豆老母生著個打機打到上撚左個腦嘅憨鳩仔

你覺得對電競心灰意冷，是否代表你自己對電競發展有一套計劃，只是未有盲公竹？任何行業都並非「有心」就得，不如講下你對電競行業有什麼看法？

職業運動員都乞緊米啦，更何況電競？
老實講，香港地你同人講話係做金融才俊，就算搵唔到錢正常人都雙眼發光，如果比你同人講話自己做電競選手，年薪過百萬，人哋都會叫你正正經揾返份工…明唔明？

四年前唔係咁嫁 係上年巨變先令香港電競業改變哂

職業運動員都未必乞米，睇玩邊瓣，當然搵大錢就無你份，但做下教練係搵到食

唔深潛 出嚟獻世

的確係有一套計劃，但你細想任何計劃都需要人力 財力 人際關係 等等。作為四年都係電競基層邊有途徑向高層講解。老細都唔認得你，我只能透過我工作平台同大家講，但有用？依個係惡性循環

我唔直接去答你, 用例子答
我頭先去街, 想食野 見到有兩間差唔多係連住既茶餐廳
一間夜晚呢個鐘數係主要賣潮州粉麵, 另一間係車仔麵 潮州粉麵果間係門口睇到 D 麵幾錢碗, 跟野飲/油菜又幾錢(當然係平過就咁叫) 車仔麵果間無得睇係咩價錢
因為我好耐無食過車仔麵, 所以揀左車仔麵 (但係我既習慣係, 唔列明價錢既餐館我係一律唔去, 今次係例外, 係一次好悲哀既例外 )
入到去車仔麵間野 粗幼麵果 D $9 出前一丁 $11 "食送" 貴既 $6, 平既 $5 我食開三 "食送" , 淨係碗麵已經 $28 野飲無得平, $11 凍飲
食就要埋單 $39, 仲未計我計劃叫埋油菜
我再望下佢個 "廚房" (車仔麵通常係o係出面架嘛) 一定唔算係乾淨果隻
我問佢有無平 D 既野呀咁
有, $10 腸份, $10 粉果(佢建議) $10 三隻粉果
我--->即走
跟住去左果間潮州粉麵 雙拼麵 + 油菜 + 野飲 埋單 $35
仲要食左好靚既豬手 三舊有半個拳頭咁大既豬手, (仲要我碗係雙拼麵, 有兩樣 "食送"), 三舊豬手食晒

上面講左乜野, 自己參透下啦

教練都ok至少養到自己，出名的隨時10萬8萬一個月。但電競"男"10k都未必有。

電競不如落街跑下步啦屌

高質 樓主如果一早明白就唔使浪費四年

足球都係運動，點解比其他職業運動員更賺錢，係因為賭博市場，當財富集中就可以做到與眾不同。

講返電競收入 大家可以上網查近國台灣月薪幾多
再問下香港月薪幾多 就會明點解咁灰

C苦 明白了

肥絲大隻分右手未？

老實講，呢行係有發展潛力
只係你搵錯方向
依家搞得最好隻game LoL 有選手你唔做
走去做講波佬，做講波佬唔係問題
但你係一個無聯賽既地區做講波佬咪最大問題囉。
你永遠都係要講其他地方既比賽先有工開，
問題係人地地區都有佢地既講波佬，有規模 有服裝
有團隊，就咁睇都專業過你啦
相反，你地求奇set個cam gel個撚頭 加埋有把刷聲就話做旁述
作為觀眾都揀人地唔揀本地台啦
香港地做電競要發圍 得選手一條路 仲要係Top 1
如果唔係盡早轉行

唉... 睇落富貴 做落閉翳
做人最怕 錯方向

如果你話四年都係做選手 我都覺得後仔生搏一搏
但竟然浪費四年做講波佬真係好不智

如果真心好想投身依個行業，咪諗下計囉，能力唔夠，咪做多D野improve自己

你話有套計劃，咁套計劃係咪有selling point去說服人比錢你run？老闆從中係咪真係有benefit？定只係你自己主觀覺得有得諗？

最起碼之前，你都叫做工作時有機會見到so call老闆嘅人，依個社會上，每日都好多人三唔識七拍下心口，拎住份proposal就衝上門去sell橋

唔係叫你唔好食飯，但實踐夢想係要付出好大嘅代價

當初新起行業想俾個機會自己創一條新路
自問的確不甘打份工過人世

Sorry 係我覺悟冇咁大 浪費時間

唔計足球或其他太冷門運動，退役做教練搵既錢係多過現役拎獎金（除非你去到Marco Fu呢d咁頂級）

做講波佬都想學人有名有利屌deer chan ，會唔會大想頭左啲

博盡無悔

無番意開電競，但電競選手唔係淨係空有技術就出名/出位
而係要識點包裝自己
anyway 醒左都係件好事黎既，打機做興趣咪算
唔好成日將佢包裝做電競

但認真講 係香港做電競教練 真係老細放幾多錢落去
簡單d講 7k一個月有 200k一個月都有

係 收到

我仆街唔會喊

衰啲咁講
做唔到top嘅幾個又或者唔識諗方法上位
未啫係打機
電乜鬼競
勸樓主都係早日回頭是岸啦
除非家境富裕日後生活完全冇負擔仲要父母身體健康唔需要你照顧

利申：口德負分

有冇買電競椅先

電莖喎

你講得岩 依兩個關鍵問題都係正面先可以繼續落去
是但一個做唔到 都應該回頭....

係咪跟鐘仔 跟得條廢柴預左

樓主係唔係叫Jacky Fong

唔係 勿相認

做三年左右老闆都係唔認得我

邊行都死啦
老闆唔認得，有機會都唔揀你俾

好撚感動
樓主咁撚認真打篇野出黎話自己係社會垃圾。

我是廢紙~~~~

果日影相唔認得我 我真係又笑又喊

加入賭競仲好啦 為馬會做免費勞工，總有一日飛黃騰達

一雞死一雞鳴 樓主唔做大把人仆住做

叮噹大富翁可唔可以當電競

試過類似嘅情況 發現交個心出黎都比人當狗肺

依個正正係其中一個大問題，今年開始見到好多電競選手客串，因為我地都死哂心

為香港

有冇1皮人工?

根本解決唔到香港人永遠踩返香港人既問題。
睇下donate文化就知啦
台狗/連登仔最憎既蝗 都好過香港人多多聲
一句講晒 賽評 香港無得做㗎啦
直播主既 女咪得囉 deer都女神啦

睇league 都一段時間
平時都係睇開英文台
有時睇香港自己搞嘅比賽
香港d caster真係唔撚掂
Game knowledge 又無/唔夠
9up 能力又無
大陸某d caster 唔係好識game 都可以9up幾句 帶下氣氛
我都好想有多d 廣東話caster 去播比賽
奈何質素真係太差 完全唔想撐

野球拳都得

靜電競收入4k成問題

想知上年巨變係咩
係咪比英皇打沉左

原來做左四年先知
以為一早有覺悟架tim

我知 但我已經好盡力 一邊公司壓制 一邊民眾圍插
同理想中電競出入太大

自己冇料就冇料啦垃圾
係到懶係人地唔識貨咁
你有料既點會唔記得你

hke? 有直播台嫁咩

係香港做電競選手只能玩爐石戰記
一路返FULL TIME一路開住部手機練

好似有 見唔夠garena清就冇睇

HKE啦, 另外果間果幾個老細點會唔認得自己D細

因為直播源官方囉 但成日出錯

始終香港caster培訓又唔係好
機會又唔係多
香港除左做progamer 其他都好難發圍
點都好 你都努力過 叫做追過夢
依家夢醒 之後做咩都要keep住努力啊

唉.... 搞到咁就唔好記得我
心灰到極點

好 保持正面

除非重要比賽lol平時有幾多人會睇
更何況廣東話 識聽既人又唔係多 論質素論娛樂性又有更好既選擇 真係冇理由要睇本地台

冇人可憐你

真正打機揾到大錢又幾多個

你估個個都係達哥咩

所以依個係失敗既嘗試 老細取消直播部係正常既決定

要自我檢討下

某程度似娛樂圈 發既發到豬頭 窮既窮到褲穿窿

香港電競講黎講去班老屎忽以至後生仔都剩係識 lol, 傳說對決果d垃圾game
唔死都難啦

外國大把唔同game, dota2, csgo, starcraft, 爐石, 以至於console game都可以拎出黎做電競
係香港人自己局限左電競既多樣性

同埋香港人慣左食快餐
根本就唔係諗長遠發展
都係錢作怪

冇人睇 = 賺唔到錢

講到尾電競公司都係商業為主, 冇錢好多野都冇得講

電咩莖啊，打機就打機啦

anyway 作為觀眾都多謝你地肯付出做開荒牛
希望終有一天香港電競可以爭氣啦

後悔點解當日唔讀好d書啦柒頭

外國人當電競係事業係工作
香港既話得罪啲講 係有錢人玩意

你地都要為香港加油 希望後續有正面影響

叮噹大富翁又得唔得

我覺得係你唔識做人 唔識同其他人R friend

有人睇有人肯SPONSOR既話踩地雷都得啦

放心啦, 加油

香港攪電競死9硬

電莖只係比雞做 樓主係仔差少少

搞賭競 香港人咁鍾意賭

渣GA

人地hku日撚日開台你有無咁既口才有無咁既恆心
咪撚講到自己懷才不遇咁啦

當打機係職業咁撚on9，你仲要on9四年咁耐

建造業議會成日開課程

想問樓主Aaron 或者tmd 係咪就收皮？
仲有點睇aaron 同xiake?
有冇接觸過本人?

細b呀?

HKE廣東話條線愈做愈差
MSI長期比錢買1700在線觀看人數
但都無解決無人睇個根源既問題

香港人識兩文三語 乜台都睇得
台灣人無得揀 會一條心撐自己人
Garena得閒又可以請下D教練做分析台
香港想搵個教練都無

主播人才又無再培訓 青黃不接
培訓完又無工開
呢行真係愈做愈死既
利申：無工開

個市場唔需要你咪人工低囉
當你有價值人地自自然然出高啲人工啦

請唔請職業選手？
利申：金牌東巴，有潛質

近兩年少睇左

但睇都係睇英文台

仲有香港大把廉價勞工

真係搞廣東話直播又得果幾間

主播當pt/ 興趣仲可以

full time 真心不了

同運動員一樣, 攞唔到冠軍=無用

有經驗 所有野都係真 四年前培訓完就冇再出過專業人材

我記得最快在線觀看
只有亞洲對抗賽果次 有近9k人

打機當職業都知on9啦 仲講咩使命感，成功感
下路須要我啊!!!! 好型啊

四年前我都做緊電競
但係當時已經有一定既感受
果陣有人同我講時間會証明一切
之後就借左人錢炒IPHONE

其實毒撚去到邊都係咁架啦
關乜電競事

香港巿場太細

因為打機只係佔總人口少少，仲要係某幾款遊戲，比例更加細。香港人口base已經好少，條數咁計一定唔靚，好難搵到Sponsor。廠都要計 ROI ，潛在觀眾太少佢地唔會想比。

要做一定要做東南亞，你單做香港食硬，仲要對住呢個垃圾政府，食多兩錢重。

如果你有心攪的話，真係要跳出香港，到你成功之後再帶入黎香港，咁樣玩先係王道。

付出?
你知唔知得業界良心鍾生係準時出糧
其他拖到你天昏地暗
再唔係唔出添呀
你試過先講野啦
排下隊ＯＫ？

廣東話市場真係太小 除左香港就只可以廣東
要沖出香港重點市場係內地
但透明度同需要度 有別於香港 無從入手

試過 你覺得真係香港主播會為做單一工作？
梗係有接其他類型工作
我所知俾公司鎖只可以為本公司工作 只有一間

客串過 一兩次 Aaron個人好nice
其他人未見過
利申：本人非主力CR

同路人 唔知我識唔識你呢

聽樓主口吻都知係on9仔一名
句句提住為香港電競圈乜乜柒柒
中二病到不得了
妄想自己係推動成個香港電競圈好重要嘅一員
實際就on9仔打雜可有可冇
好彩仲後生發完夢

正常經紀公司做法有咩問題?
限制競爭對手挖角又唔得呀?

你不如諗下點解 鍾生同C豬A永遠坐唔埋?
講到自己做左4年 但係連行業發生緊咩都唔知
你唔覺得有問題?

利申: 好撚清楚電競圈，有人問再爆大鍋落去

電莖仔

快點繼續講

人地NOVA好好境

見到樓主既文筆，我覺得個人性格有問題d，得罪講句，有點不思進取。

你想有進步，唔好成日等人比野你做，試下自己諗多d方法，同老闆講下傾下，積極d，提供下d具體方法，叫老闆試下。

我無做過電競唔敢講，但我相信行行出狀員，公司做唔起，咪試下做起自己個朵，自己個朵做唔起咪試下幫個你覺得有前途既做起佢，你做佢軍師囉。

有講得唔好既，講得錯既，歡迎討論。

利申：無追post

咁避忌

即係比我講中啦

講真樓主搞到自己咁

認認真真表演電莖可能仲搵到食

係香港做電競 就算做選手出到亞洲賽都搵唔多
反而好似統神 開台9up吹水show下技術搵得多過比賽班人
真正搵錢既選手點會留係香港 同踢波一樣 邊有人睇港超

講還講
你想問邊方面先

邊間公司唔出糧

唔同公司
同埋我做左好短時間
雖然我都好想知你係邊個

以前都成日講
電競想搵錢 / 養活自己唯一就係做live
但只限兩類人
1). 靚仔靚女做花瓶
2). 口才好 可以不斷9up 冇冷場

電競只係一個用黎上位既手段
難為有班人真係信 然後訓身all in
我唔否認電競係有市場潛力 但大部分集中於電競公司度
普通人要靠電競發圍只有做選手

但問題係做選手要打到世界級水平先可以講搵食
而香港只係起步階段 無論訓練設備 / 配套都落後其他國家幾條街
客觀叫佢地諗清楚 至少有後路先好考慮訓唔訓身就成班玻璃心衝出黎屌 係咪要做醫生 / ibanker 先叫成功

你不如邊間公司準時出糧好過
鍾生就一定最快既
其他自己GOOGLE返都搵到幾間拖糧
名就唔開啦 廢事人地話我老屈
不過就全行都知邊間拖開糧 出哂名

追夢唔係問題
但本身最好預備一條後路比自己先
諗都唔諗就all in 落去個班去到2x 中至尾
冇學歷冇工作經驗到時喊都無謂

Marketing
Business Development
Event Management and Planning
Media and Content Management
Production
正常公司既野根本電競都有
以上根本全部都講學歷
係有一大班傻西以為唔讀書可以搞電競
無一技之長又想做

電競就說到底係Gimmick
做落同出面公司係無撚分別
發少D夢讀書先係正路

連登仔屌鍾生咪屌飽佢
反正人地望既係investment 賺大錢
剩低搞event個D就碌撚啦
有幾間請埋D MK仔就以為搞得掂
開場delay 1-2粒鐘都以為自己搞得好成功
Production連overlay都唔識搞 制都禁撚錯
仲話追趕台灣?
真係人唔笑 狗都吠

等鐘生入黎

舊年11月有隻星期x 檔案定新聞透視又係講電競
我都係講上面個番話
結果有條友就屌我咩電競產業鏈好大 就算退役可以去做返電競既 marketing / event planning
搞marketing 點解唔搵4As 個班要搵佢地
唔通nike 負責air jordan 條team 又係全部nba 出身咩
咪又係做廣告業出身

想問樓主冇直播個時做咩？

巴打心水清
電競行業除左落場打果班係毒撚
其他位置洗撚毒撚
全部都係需要business 底既人

我老細已經知道依個post 所以我都唔想再加以說話
同路人 唔需要知道我係邊個
（不過我相信已經好多人知）
過左依個post之後 我會退出電競圈 回流做打機死靚仔

一萬蚊 一晚我都ok

4k你都做 你都幾熱心下
唔知話你傻定純

你係評術員??

唔係話咩
香港教育方式+文化思想影響
好多人思想好撚守舊得嚟好自大
加埋共產黨強烈干預 呢啲情況喺香港只會愈嚟愈差

你估吓冰壼player base大定係打電競player base大
睇吓"外國"電競個market value真係唔洗理人啲廢話
連冰壼都可以因為運動+歷史背景搵到sponsor嘅時候
電競market成熟只會係時間問題
然後香港電競業就只會好似所有其他科技業一樣落後+跟風

不過呢個moment嚟講
世界上所有發達地方發展電競都可以好過香港
你死都要留喺度推電競嘅話我真係唔睇好
香港個market實在太垃圾

屌你老尾一開頭又話做Freelance
又退出電競圈乜乜柒柒
而家又有話有老闆
好驚爆哂圈內D料呀?

岩呀 超中二病
但提怕都係得21 22歲 如果26 7歲仲咁on99就慘

當你有一份dream job 咪話4k
就算要你俾錢入去做 你都肯

爆啦 快

4年我做下part time代打接單仲多過你份糧啦

人地直播主 倉鼠王 而家幾撚紅

你唔夠勁冇計
有料既自然會有強隊搵你做外援

你老闆連你係乜水都唔知啦 咁比心機做托咩 同舊atv 張家輝話 根本都無人睇 都唔知自己high乜 做人有夢想都要檢討下自己

直播都係，夠勁又識搞氣氛既一定有人睇

係香港做電競邊會發到圍
你有2個選擇
1) 去台灣試下繼續做
2) 是但行入一間酒樓問佢請唔請炒散

山係石頭海係水

諗下好啦

上年咩事？

如果搵到銀 你就食到頭啖湯 搵唔到銀就好似依加咁 人生就係買大細㗎啦

大把YouTuber 母語唔係英文，都開台講英文

我追曬成個post都未有屌過deer chan既巴打報市價

究竟幾錢

你仲唔係何秋條垃圾?

睇落真係似係佢

何秋好似消失左幾年啦

7⃣️

4年差唔多啦

政府開始入場掛

HKES好少廣東話人講
如果佢話近排先無做唔似係何秋

根本香港政府唔配合 業界點推都無用
港澳對比人地國家 觀眾咁少點搵錢
有觀眾但消費力咁低 圍唔到皮
就算有潛力既選手 留係香港都係埋沒佢
要入行既 你自已實力無世界級就含撚
同做運動員一樣 亞洲級數無人會留意欣賞你

LOL

何秋個傻仔 中山唔會唔認錯做fans啦

鍾共入黎講兩句

真心唔知求解答

依樣真 之前睇星期日檔案有條友好在有個中醫排 入咗電競圈之後唔打都仲有個中醫做下 依啲咪醒目仔囉 唔通好似班中學都唔知讀完未嘅垃圾咁走去“追夢”咩

thanks 我覺得政府入場，X皇同鍾生(呢個嫌疑細dd)佢地搞，只係想搞彎個行業，之後製造好多廢青出黎，以後除左佔中，就可以賴電競，同埋當日肯推電競，我形住佢地只係想分化黃色青年個一群既陣營 緩兵之計

電你老母競咩

打機就打機啦

打機想學人有前途？

實實在在搵份牛工啦

領導先行，幾時排到d散仔

鐘仔連邊個係佢果隊打緊jg都唔知
你想佢識你
知仲唔抄撚左佢咩

九唔搭八

咪講到咁偉大啦，如果人工高福利你，你話撚知電競喺香港搞成點咩

如果份dream job得4K 咁你份dream job都幾撚低賤

4k要做幾耐先
聽落投放既時間應該都唔洗好多
咁都抵d

過左一兩年收入沒有任何變化

成輕人你太年輕了

睇下樓主講d野咪知抵唔抵

唔怪得知老一輩睇唔起起拎game 做職業既人
幾千蚊都肯做 唔係top果班 根本慘過食屎

呢份工同做雞有咩分別

4K有冇犯到最低工資條法?

打機就打機啦 電競
讀唔成書又唔捱得 揾唔到錢
走去打機逃避現實仲吹埋啲咩追屬夢想 為興趣
邊個夢想唔係發達呀屌你

講咁耐原來唔係選手，咁你梗係上唔到位啦，打唔到選手就認真讀書啦，有個師弟菁英頭20都冇諗過打職業，認真讀書入中大好過

巴打講到自己做義工咁

有幾敏感，班女事實係呃飯食，其實都公認架啦，分分鐘唔夠啲普通鑽石5排打

毒撚就毒撚啦

以下純粹個人感覺：

1.電競呢行老實講仲慘撚過體育界 你有料做左奧運選手代表香港出賽 有冇成績都好 點睇都係算一份glory 入大學都幾肯定有加分

2.體育界選手既體格一定唔會廢得去邊（even射擊果d都係） 但電競選手紙片人/肥仔大撚把 睇stream加埋一堆energy drink/whey既廣告落去真係好諷刺

3.生涯壽命太短 出到個類似moon grubby boxer既人都算好罕有 某程度上我寧願做wow PFU raider/officer 起碼management skill算transferable

1. 點解你會覺得自己成功?
2. 真係為夢想/懶/冇得揀?

可以講吓件事嘛?

佢地點會明
落場打班人剩係得識打某一隻game
呢一點就係佢地唯一嘅價值
其他位置佢地跟本冇能力去做
亦都唔輪到佢地做

我成日都將電競同足球做比喻
球星一樣係自己專長發展
但係待遇同薪金都唔需要令佢地煩惱既事
所以其他位置有冇能力去做已經唔需要去諗
作為電競人員一樣只要滿足以上兩樣
根本唔會哂時間去理其他野
只要係工作上突破頂峰繼續突破頂峰

第一點 完成同意

第二點 過往係電競上一直有考慮依個問題，所以現時香港大多數收業餘戰隊或打造戰隊都係女子隊，就係依個原因，一來花瓶吸引觀眾，二來可以即時當KOL使用減少宣傳成本。

第三點 電競與運動界一直都作共同系列比較，所以生涯壽命的確與運動界一樣到一定年齡就退下來，但點解係足球網球等等問題唔會咁嚴重，係因為系統上成熟度同行業資金向各部門分配。

人地原本起一支女子隊係做公司宣傳之用，唔夠打唔係問題，做到宣傳效果已經成功，當然係香港文化底下，女子隊（靚）打輸一兩場同時都吸引一班有實力玩家從背後交流，所以夠（靚）已經滿足哂公司要求
簡單d一句 妳的樣子如何 公司收入又必如何

我知你講啲咩，佢地係靠樣搵食或者可以話係靠性別搵食，但對比起男性個嘅電競選手咁辛苦先爭到個位，所以我形容佢地為呃飯食

我認同，但一隻手拍唔響，如果香港文化同公司方針唔係咁既話，香港都唔會變成咁，依家一開facebook有關電競全部囡，一有比賽就係女子賽。

其實電競收入極高既錯誤係來自於外地新聞，因為台灣曾經報到過一個職業選手收入同電競主播收入大約係港幣月薪10-20萬（當我吹水既可以google下），但香港有冇純香港人既職業隊？向職業隊目標既業餘隊係香港就唔少啦，但佢地大部分都係收緊3-4千收入，到依家出唔出到一隊，大家都知結果

你打tournament/solo queue打到有知名度就自然冇左motivation stay係competitive scene,因為廣告代言+full time livestream+donations仲搵得多過你做選手
e.g. gosu連正式tournament都未出過,照樣keep住每次幾千viewer,imaqtpie/ninja/shroud呢d competitive出身就更加唔洗講

傳統運動比電競生涯長,大家一樣有coach,manager,analyst,scout
但係esports個生態圈就係選手唔做最top既話,同零係無分別,做教練團隊都唔見得有咩特別好
反而做sponsor/event organizer/event staff就fatfat,造神造王,搞event/commentating etc.全部經驗都好寶貴,而且transferable
crumbzz同monte為首果班友過撚左檔做overwatch,咪一樣風生水起,但人地blizzard人工高成截,deman同joe miller就算過左檔esl,一樣笑傲一大班所謂選手/教練

wc3既grubby轉玩sc2,有眼你睇,之前wc3既exp根本就唔transferable,再望下小蒼,響中國做commentator一路都大把世界,完全唔需要好似選手咁去煩game既問題
佢地果陣就話livestream平台唔夠完善姐,宜家呢個年代既話,做選手點解唔趁巔峰急流勇退轉做full time streamer?

到目前退左役都可以撈到順風順水既成功既,就只有fata1ity同boxer,咁岩兩個都係盤古時期既人,仲有咩理由繼續推人入去做前線砲灰?

Ching睇得好通透 分析完全正確
曾經有前輩或同事同我講 搞電競如果利字行頭
你會冇當初入行果種熱誠 只會變成一般打工仔返工收工
再加上外國帶領電競行業係各部門都有上升發展趨勢
所以我地先力求做到電競專業頂峰，希望追上國際水平
真心如果我地依班人為錢去做
全部都去哂做youtuber就唔會係做caster 賺你果3-4千蚊
話題帶返黎，之所以sponsor 同搞event就發到豬頭
係因為係香港搞event唔係為比賽，係為公關為宣傳。
衰格d講，係冇人睇既TVB宣傳易到加入女子隊比賽，就完成左個活動。咁場event收4萬，請女子隊既咪冠軍5000千獎，輸左既咪囉經驗，搞活動既MC主播咪100/1h
。sponsor直接俾一筆錢就吸引一班男性青少年，效果直接，仲可以利用冠軍組幫助介紹宣傳，慳左幾多係落廣告係傳統媒體度。

熱乜鳩誠呀,搞電競愈成功既地方就係愈商業化+職場制度化
韓國>>美國/中國/歐洲>>其他
根本就無得避免
唔好講電競,就連足球籃球冰球棒球F1果D傳統運動都係咁RUN
講到尾,競技運動係一種娛樂產業黎
無包裝無商業化,淨係識SELL技術,又點會有咁多人睇?
球會既管理層都係當係一間公司黎搞
revenue同知名度就係first priority,其他都次要